[選擇題］仲有27年就2047年，大家點睇到時既樓價

A)變左香港省，樓價齊齊插
B)香港正式獨立/繼續一國兩制，樓價倍升
3）變左香港省，但係樓價keep 住升

深圳樓都唔平，唔會太大影响

深圳係市中心唔平，郊區都仲好平

升升升

下跌空間有限

升啦

如果香港唔再用港幣

武漢爆緊肺炎個陣我記得佢地啲樓冇乜點跌
都要四百幾五百萬 講緊兩房80平方米
而家大陸一線城市啲樓都唔平 普通人想買都要捱下
香港樓價唔會有咩影響

但係香港好畸型
大陸一線城市係市中心先貴，郊區既話其實一般打工仔都買到
但係香港係連郊區大西北都好多人買唔起？（天水圍例外）

有好大批業主相信而家香港嘅lease hold其實係free hold，到時中央會無條件俾你交幾千蚊手續費續lease
一定唔會好似中國咁直接收樓或英國咁要買多之樓
所以我信仲有排升

老實講與其儲錢買樓
不如儲錢移民

元朗 天水圍 4球都好多選擇 叫住得下人啦

我當變返香港省，咁香港仲有咩價值（純討論）

移民會同朋友 家人 親戚分開
係咪真係個個都咁捨得
連登仔得個講字

元朗肯定唔得，天水圍就....公屋係得既

照你個邏輯
北京上海廣州深圳既樓應該毫無價值喎

點解呢四個城市樓價仲咁貴？

家人就一定會帶埋走
朋友就到時都變哂老餅
預左唔會好似依家咁成日見
何況今時今日已經有視像通話

樓主呀 係連登有三樣野唔講得
1:黃店難食
2:抗爭無用
3:唱淡樓市
我幫你頂住 你快走

做乜
想買樓，純討論

你講得呢句姐係代表你冇睇過樓價

無得討論 只可唱好
唱淡要死=講香港人抵死 抗爭無用

元朗我唔會買單幢，送比我都唔住
講個秘密你知，我住元朗既市中心某屋苑，對面係呢d單幢大廈黎，入面已經多雞竇，有幾次我直情食食下飯聽到對面單幢大廈既單位有個男人好大聲呻吟

呢個係政治同經濟問題 唔係法律問題

收地/買多次 vs 幾千蚊續租
首先視乎有幾多紅色權貴揸住港樓
再要視乎2047前持有最多按揭既香港既銀行有冇牙力說服北京
最後要視乎香港政府係2047前既財政狀況

不過香港同中國人毫無遠見 個個淨係識留返d蘇州比下一手
可能要最後一刻（例如2046年）先有定案

印銀紙。磚頭升到不能想像

移民講就易，個個講到離開左香港就好易搵工

係咁易搵工就唔會咁多有外國護照都返香港搵食

因為北上廣深經濟好？
北上廣深本身係中國法律底下已經樓價升
當一國一制既時侯香港既法律可能會轉變？有無法律撚可以答下

連燈真係多小學雞樓價關法律事都講得出口

東南亞成堆生蕃國家 根本無法律可言
但首都（曼谷吉隆坡呢類城市）既樓價對當地人來講一樣好貴

講得無錯 樓一定升 升撚到億萬
白痴

A)變左香港市，樓價齊齊升
B)香港正式獨立/繼續一國兩制，樓價倍升
3）變左香港市，但係樓價keep 住升

所以人都要買樓 買唔到係廢物

郊區都仲好平都要三百萬啦

香港大西北現代化過好多大陸一線城市市中心啦
大陸人咪又成日去元朗屯門d商場

點樣都升
係連燈一定要唱好

一千萬啦 傻仔

你又講得岩 應該值一千萬啦 白痴

新樓大把人搶
二手樓我就唔知
傻咩仔
你咪去睇下
都要三萬一平方米

但係上年送中條例影響到樓價

你要幾錢先覺得唔貴？

見到d人討論樓唔係講呎價 就知肯定冇買過

係會影響到
會無今日2020年咁難負擔
即使2047變廣東省香港市
只要香港仲係一線城市 樓價都係好難負擔
更何況深圳樓價一d都唔平

話時話
我個藍絲老豆話依家中山雅居樂1200蚊呎
好抵買

仲係唔係一線城市要睇下雜總點睇

2047會唔會收你層樓都未知啦
大陸樓70年產權

好多野唔係一個政策就改變到
雄安新區
前海
上海自貿區

賣樓保平安

連燈仔個個睇升,應該就跌

#23講左
呢個係政治問題

要視乎隻船有咩人係上面
夠多權貴上船就無事

咁自住係必需既，除非你移民or不停投資

咁你點睇到時港幣會點

唔好誤會 我係唱好 傻仔

唱淡係死路

一定係啦
我睇開一千萬樓

賣樓炒股保平安

屌 升撚硬 仲講咩 唔買樓正廢物

補地價囉
有部份地已經過期
商業地都係補地價

賣樓借錢all in 炒股保平安

唱淡死路一條
連燈必須唱好

白痴仔 萬億樓

世界未日 樓都升
港幣是什麼問題？

唱好股市 算你識做

連登個個都係炒股專家
秒秒幾十億上落

洗你講
學生已經開始借錢啦

當然啦
股樓都要升
齊齊有錢執

贏在起跑線

國家利益=維持香港地位 繼續聯繫匯率
權貴私利=廢港幣 一齊食左香港果幾千億美金

人性就係咁

正如明朝未年 明朝窮到幾年無錢出糧比軍隊
但班有錢人一個仙都唔會捐
情願比滿清殺全家都唔會捐錢救國

2037先賣都得

A B 去到3
樓主你小學畢業未

2046賣都得啦
怕咩

我都係出完post 先睇到

洗鬼講咁多咩
一定升

2020都賣得啦
怕咩

買完租唔出亦賣唔出，紮住舊錢，而自住又多甩漏我屋企人就係咁欠左成百幾萬，到而家仲還緊錢

點解多甩漏？d料唔靚？

幾時都得 樓一定要升

買港樓就唔怕 係唔係先

仲2047?
2027都隨時變內聯網啦

差到仆街管理公司又西，根本冇辦法同香港樓比較，下秒淋左都有可能

工最多開下餐館／自己搞生意
最難適應都係文化同朋友
除非細個喺外國成長
如果咪都好難融入

樓都係升 討論已完

港樓無問題

3

樓價升，滙價暴跌 = 抽全港的資產稅

俾你補就係
唔俾你補可以成棟拆咗唔賠錢
近近地深圳都成日有

有北京上海 咁香港省仲有咩特別？

fat fat

咁深圳市區樓咪好值錢

怕咩 到時賣囉
樓永遠都升 同有人接

係

如果真係咁有信心
咁等佢2022出一國一制個消息先買都未遲啦

出都唔怕 你唔洗住咩 訓街？

A)變左香港省，龍市爆升
B)香港正式獨立/繼續一國兩制，龍市升上天
3香港陸沉，龍市升上宇宙

樓價跌？支聯辦驚過你啦

鬼叫中聯辦一早入左重貨，樓價升佢地都係得益者

坪山行都行到去惠州
一萬當三萬賣

所以有錢佬同大陸紅官一早送哂啲二代去外國提早適應

港幣同美金脫勾

樓價共同體

好多港燦買中山
二手市場根本無人要
個個月都有新樓盤

人大左結埋婚就淨係顧老婆仔女架啦
朋友？識架？
親戚？識架？
係父母難搞少少

個邊物業管理黑為會咁...
你投訴佢仲惡過你

關我閪事 我到時都移咗民

2047，物業不可承接，歸於國有

諗起d大陸人係間別墅到養雞，d鄰居投訴都無用，臭到仆街

大把人有外國國籍走撚晒啦
一定要住香港咩

齋估
2047 香港樓價 = 深圳樓價
2040年 會出現走資潮

如果無中國無爆
深圳會平穩到2047
香港就2040開始跌到同深圳同價

大陸人買樓唔洗俾15%稅
D>S 升得更勁

用香港人工睇落就好平
但郊區好少有細單位

我唔理咩原因都好，樓價一定係升

參考 原油寶

一夜冇曬

深圳樓貴，係因為近香港。。

上海北京都貴！ 一線城市.

自己睇下1948年d業主有乜下場

聽唔知邊個節目講，佢地會組成一個保價小隊，大家齊齊標高個價唔俾個價跌，去搞d紙上富貴既野

AB3

樓價實跌 香港變大陸 有錢佬 外資狂走 有錢大陸佬一開始都係鐘意香港唔似大陸先黎香港 香港變成大陸咁 仲留香港做咩 即走 豪宅價暴跌

其他樓價都因為中產走而跌 但因為有大陸既人黎買 所以中產樓唔會跌太多 但都會跌3 4 成 因為中產急走資 加上大陸中產人工 都追唔上香港中產樓 要跌返啲先有大陸人接貨

另外 三角洲最近狂起橋 連接晒三角洲 澳門 珠海 廣州 中山 香港變兩小時生活圈 都會拉返平個樓價

A,因為大陸人唔能夠再靠香港走資了

3）但香港根本唔可能係省級 唔好Ff太多

香港啲樓都係大陸人炒貴

香港應該融入深圳度

咁香港同大陸一樣，大陸人仲落黎做乜

已有自住地方嘅諗唔明點解仲投資香港
樓市：入場費英國低過你
政治穩定過你
Yield高過你
樓齡英國wfc

股票：唔係人人都有時間mon
所以以2800vs voo/qqq
之後10年growth贏到？I doubt it

所以完全冇意欲買樓
屌供到2047層樓就姓黨
利申租緊屋

配套發展已經喺晒度

一齊移啦屌

藏富於外 聰明

租租你好👋

依個近磅啦。

假設2047香港人已經放棄抵抗，做100％中國人。係香港生活就唔係唯一既選擇，叻人可以去帝都，上海，深圳。 冇咁叻而又想係香港做野既人就可以住一小時生活圈既地方，又或者直接去其他二線城市工作。香港人本身居住需求會下降。

而當香港既非中國化消失 ，來自中國富豪，中資， even中聯辦本身既需求都會下降，香港變成普通二線/準一線城市。

大環境黎講金融，會計，法律相關依類好注重兩制差異既行業應該會好大影響，基本上會消失/變到收入同中國準一線城市既人一樣。

但實體貿易，會展，物流，零售等等應該都仲可以有效營運。Real GDP per Capita可能仲保持到今日既60-70％？

行政上估計會實際上拼入深圳既系統，唔知道公務員既收入會唔會要同中國睇齊，但預計CBD唔會係中環，而係會係同深圳近既地方（新界，西九，明日大嶼，etc）

所以如果係預期2047年既香港人完全變成中國人，買樓首先唔好預期會好似1970年
買咁會爆升N倍，估計最多都應該只係同今日持平。

位置就係好快去到中國既地點，新界，西九，明日大嶼，etc。

BUT，只要到2047年果時香港人唔係100％聽話，情況就會比依家依個情況worse好多。係考慮買樓之前你可能要先諗諗點經營你個芝麻信用先，令你買到火車飛先。

過多幾年 銀行仲做唔做三十按或九成借貸
已經分出勝負

(a)

屌真，諗2047之前其實首先要諗諗未來幾年會唔會有金融危機

參考龍市創辦人汪生
樓市會升到下一個世紀

共慘黨過到呢幾年先再講
但黎明前一定最黑暗, 唔知香港頂唔頂得過

無限QE
買公司債 買股
借錢比公司
念唔到點解會爆？油？

如果：
老美玩關係法
失業率長期高位
多左人訓街

咁跌10%比淡淡上車

香港冇咗港美關係法，仲諗可以同北上廣深比？
香港唔洗變新疆，西藏，呼和浩特，已經偷笑。

香港就算維持到省會嘅級數，俾個石家莊，合肥你，你睇下佢樓價

北上廣深係由支那國策扶持，香港彈起係因為美帝睇住，先可以做國際洗錢中心（金融中心）。

QE冇得真係無限嫁嘛， 實體經濟踢唔返上去就會爆（例如收左QE錢既公司未必真係會就搵得返更多錢），到爆果一刻QE左愈多錢咪愈痛苦。

觸發點可能會係油公司/甩唔到武肺既中小型國家爆煲/中美斷交等等。

係支那
大你老母

支那市中心咪又係大過香港
唔好計效野公園

你又講得幾好
中小國家問題不是問題
油公司都唔會 佢地有沽option
中美問題難講

你呢類預測根本嘥鳩氣
唔好話預測27年後
你回想返7年前都無人估到香港今日會係咁

政治上
十幾年前無人會估到大陸會好似今日咁
三十年前無人預測到蘇聯解體
三十年前無人會估到民進黨會變台灣執政黨
十年前無人估到英國玩脫歐

經濟上
十年前個個都話要投資A股放棄美股 結果呢？
十年前個個都話金本位復辟 歐元解體 結果呢？
十年前無人估到新界樓可以升十倍
十年前無人估到0005會收皮

學術上
強行將兩個不同制度既地方融合
執行起上來等同消滅一個國家
即係要消滅香港所有契約 土地 制度
即係要將香港變返做魚村

最符合所有人（包括上面班權貴）既利益既方法係來多次「五十年不變」 繼續有「特色」既「一國兩制」
但都係果句 呢類預測根本嘥氣
至少2047前你都要住係香港 交27租唔會平過買樓

冇既，咪正如誠哥咁講，自住不嬲就唔洗睇市，供得起咪買

好難講既，Option依啲通常係早一排部署，我估油公司應該當初應該冇預到會咁差，頂盡咪預當時油價既2-3個SD

A)變左香港省，樓價gogogo
B)香港正式獨立/繼續一國兩制，樓價倍gogogogo
C)變左香港省，但係樓價keep 住gogogogogo
結論: 就算世界末日香港樓價都係gogogo

如果移民可以俾一成首期供既話我諗大部分人都會選擇移民

乜你仲覺得支那黨會等多27年咩
佢係等就唔會搞到宜家咁既蘇州屎出黎

過多排繼續辣慶其他國家

你講埋 交租=幫人供
樓價必升 岩唔岩先
2047爆升
最重要有成交 岩唔岩先

買啦 唔洗念啦 升

講真2047之後係點冇人會知,
但一定唔會係依家既香港,
未到47已經半個香港省
真正到47 立即玩完啦, 仲講咩樓價, 比你今日有幸上到車咁又點,
你46年供完47都比中共清哂你D資產啦
我自己認為 唔生仔既, 至少一定要走資, 處理好亦可以繼續留係香港睇下香港會變成點
但如果有計劃生兒育女 有下一代既 一定要移民
因為要面對同要受苦既係下一代

利申: 準備移民中

如果變香港省，同北上廣深比最多咪齊名，淨係深圳喺國家支持下都多新產業，有心打壓你香港，價值咪愈來愈低

問題 你過去搵唔搵到食先
可能要做藍領
連燈仔寧做$9500文員
不做$22000地盤工人
就知咩料

反而我想知到時地租會係幾年期
而家普遍50年 但係大陸好似更短...

響你老母

最絕係一野 封國
大攬炒

藏富於外 無論買唔買樓都岩
百幾萬係海外

大劣小學雞既管治
必定殺雞取卵
你就明

大家襯上到連登就好上
出23條 就可以以言入罪
到時連登會員個個比人拉

上海北京廣州都好貴

屌依個真，到時可能真係只準講樓市gogogo，做淡淡會被拉。
即刻去學習強國睇篇文攞返一分定定驚先。

睇地 商業地（30-50年）
住宅地（70年）唔計服務式住宅
如果上一手住左40年
下手只得30年
強國二手樓市場=廢
大把人唔知有限年期 買左大灣區

連燈一向已經唔比人唱淡樓市
惡撚過共慘黨

香港除咗政治之外 的確好好住 （如中產或以上）

大部份world class大城市住落其實都類似地方便，不過香港可以好快去郊區依下堅正。

同意。比心機搵錢把啦

屯元天同佢哋啲市中心冇乜分別喎
應該要拎坪洲同佢哋郊區比較

過多2年就知
25年按揭都做唔到仲講咩買樓

依家銀行一樣照批30年按
睇呢樣野無意思

依家既共產黨唔洗用到依啲招去搞你啦（港獨頭子啲物業除外），依方面唔洗擔心啦。

洗咩咁複雜 想知樓價打開求期一隻股票apps call 返張25圖睇吓咪知囉

連登唱淡post多的事

香港嘅樓等於投資,自由買賣，二手都有市場
唔同大陸房地產，要不斷開發新樓盤先賺到錢

所以香港買樓真係好投資，又方便大陸有錢人走資
咁大陸又點會咁蠢，玩番大陸房地產果套？如果香港變番大陸果套，又點玩走資？

況且大陸嘅共產只係名義上，佢地嘅政策同規矩都只係做俾人睇，實際上實行嘅又係另一回事

如果一國兩制呢D無晒，住香港同住大灣區咪一樣
supply突然由香港區變成大灣區，正常諗都會跌，我認為2040年開始會converge to成個大灣區

變左腥港市仲同上海北京比? 美國取消關係法，行支那法律法治名不存實亦亡，外資撒走即刻變三線小漁村啦上海北京係共匪政府推上黎 會唔會照埋你班腥港人呀

到時淘寶就包埋香港

師兄心水清, 假設2047果陣仲係中國vs美國做地球霸主
咁香港繼續做特區政府行一國兩制都好合理

支那係70年
但咪又係可以續
香港新契有地租
所以理論上已經assume左係永續

5年內，中國同北韓會被世界各國聯軍所滅，共匪全黨死清光

2017果陣d人咪又係淆哂底話做唔到30年
而家呢?

淡友會講2047支那收你層樓
但深圳樓價咪又係gogogo

97比支那接收 d人咪又係估樓價大跌
結果呢？

覺得2047會收哂d樓既人其實真係好on9
佢收左d磚頭返黎而令到成個樓市大跌有咩好處

咁多人覺得中共係理性

睇下Youtube咪知當年50年代點樣三反五反
反撚哂會知識分子，成個國家無人識生產

中共係無人性啫唔係唔理性

前題要係真一國兩制先得囉，啲評級機構都信你啦

收左又點
貴既繼續貴
唔通回歸之後會影響樓價咩
武漢兩房都五百萬北京上海啲樓價同香港就黎同步
成撚日話2047年洗牌個班人好on9 一味望個價跌落黎 自己又唔肯努力 就算跌幾多都唔關個班人事啦

到時一國一制有無命都唔知
仲樓價...

2027係點都估唔到啦 諗咁遠都唔知有無命享

AA9 打手都多

都係一句啦
賣樓保平安

強國續要比錢 你有無睇下要幾錢續？
市值wo 叫人比多層樓錢
大陸樓係on9

買啦 唔洗念有排升啦 驚咩白痴

因為香港根本就係一個大型市中心

一手深圳升
但二手呢？人地二人越住越平

屌咪就係 唔好講咁撚多
明知升就唔好周圍講啦 卜街白痴仔
一撚定升啦 怕咩

你又岩 減人工令消費力下跌
咁政府一定唔會減黑警人工
係唔係先

北京二千萬啦
窮人住外圍
香港最少一萬億啦
白痴

賣樓你要離開香港先平安
你賣咗留係到未一樣要租

需要投共

租租窮一世
買樓供樓先係發達
岩唔岩先 正撚樣

其實係咪真係太多連燈仔未出黎做野，其實真係支爆既話香港9成9都收皮，先唔好話樓跌，基本上連收入都會有好大問題，點供/租樓
BTW 成日吹奏話爆多爆沙士就買樓果班去晒邊？係咪已經入晒貨

層樓都未去到沙士價

首先d人既人工要去番沙士價先

升到2040先開始跌
所以而家買 2039前放

依家失業得既都係低下階層，呢班人沙唔沙士都買唔起架啦

邊度有

借唔借到錢都係問題

神仙

公屋撚失業
樓價升升

流X山 村屋

元朗d雞竇單幢樓200呎係賣緊三球幾，你唔介意有雞蟲出入既話，可以考慮吓
天水圍d公屋都係三球幾，當然係細單位

成個美元儲備比人共走左，然後港幣變歷史。 香港正式變香港市， 改用人民幣。到時蝗蟲日子有功， 全市：「有黨真好， 打到外國勢力！」

好多人都唔明白呢種利害關係

點解A B之後係3

念太多啦
不如念下 你27年要住邊？

係講物以類聚 打鼓嶺村屋大把700呎 百幾萬你唔買？
香港邊度有郊區？

粉嶺元朗天水圍都唔叫郊區？

東龍島先係

因為好多人都安慰自己，唔承認上海一早爬左香港頭

你呢種諗法exact7ly就係班小粉紅既諗法

你以為個城市發展好=市民生活好？
就算上海真係爬香港頭又點？
上海人會唔會個個食好住好？發展得好關普通上海人乜事？咪又係班權貴得益

香港過去十幾年發展夠好啦
大把連燈仔咪又係死窮鬼 繼續做打份萬零兩萬蚊既垃圾工 繼續痴父母住公屋 繼續溝唔到女要叫劣質大陸雞

對普通平民而言香港既生活質素一定好過上海應該話一定好過全中國任何一個城市
唔計住屋的話
香港既醫療 交通 物價人均收入一定好過北上廣深

我北角揸過去都唔洗一個鐘叫郊區？真正郊區 起碼大澳先算囉

你咁既諗法套用係依失係ok
但係我地講緊係2047之後

你搵揸車時間比係無意思
廣州既郊區即係增城從佬都係叫郊區，佢地揸車連塞車去到白雲區都唔駛一個鐘

續

你望下班廢老同大陸雞

成班人口講愛國
成日返去大陸飲飲食食叫雞
又話大陸發展好過香港
最後咪身體好誠實地死都要住返係香港情願屈係香港間又殘又舊既公屋都唔願上去大灣區租樓住

班大陸學生又係
成班人口講愛國
咪又係衝來香港讀書搵工
Business既Master學費已經比大陸學生推上天價 HKU一個Master of Finance差唔多要半球學費

2047
2027年發生咩事你都估唔到啦

既然你覺得2047上海一定好過香港
點解仲唔移民去上海快手去復旦交大讀個master再係上海搵工啦
口裏說不身體很誠實 你同班廢老有乜分別？

我講緊香港樓價會有咩影響
唔好一講到呢d話題就係唔係都叫人返大灣區

講2047後樓價？
2047前呢27年你日日睇淡樓市 27年租租？
當你一個月$12000租 27年租金不變
都要交近四百萬租

唔撚係掛

上海最失敗既地方就係行一國一制

所以白雲區已經唔叫郊區好耐 番禺清遠城市化咗10幾年啦

連登個個都係股神
炒股咪得

我講緊從化增城呢d郊區揸車出去白雲區（市中心），揸車連塞車唔使一個鐘

增城有幾郊區呢 ？廿年前就會種荔枝 個個窮過鬼
十年前收佛山地已經收爆 一早收緊清遠 增城地 大把暴發戶 有錢過你啦 仲郊區

你自己睇下廣州各區排行榜，增城排緊尾二，從化排緊最尾
你就算問廣州本地人，佢地都係當增城郊區，仲要係偏遠果隻

我老豆全部親戚廣州人仲用盡廿年前廢老思維
一早同佛山納入廣州市 仲鏟平曬荔枝田 俾鴻海發展廠房 7.8年前 已經有親戚叫我老豆去掃地 等國家收地
全部都2.3倍市價收

咁既價錢都叫郊區？

增城係納左入廣州，咁所以我咪話佢係廣州郊區
每個城方都有農村比人收地，事實增城同白雲天河越秀係等同郊區
樓價低，偏遠地區，增城無限購樓，增城整體經濟黎講係廣州排尾二
唔係話多農村比人收地就唔叫郊區
依家增城係起緊地鐵，可能將來真係發展得好好既

咁你唔搵佢同廣州市中心比？
睇下支那人點講咪知

供27年還返比阿爺分配共產

增城係納左入廣州，咁所以我咪話佢係廣州郊區
每個城方都有農村比人收地，事實增城同白雲天河越秀比係等同郊區
樓價低，偏遠地區，增城無限購樓，增城整體經濟黎講係廣州排尾二
唔係話多農村比人收地就唔叫郊區
依家增城係起緊地鐵，可能將來真係發展得好好既
0
0

增城佛山 20年前都當你啱 白雲天河越秀點郊法？我老豆90年已經係白雲區開廠 當年已經有白雲區三元里 服裝批發城 廣州南站 點樣郊法啊？
係你立場只有海珠區先唔叫郊區

一個字 升
咩都專家都係食屎 咩分析都係9up

我打漏左個比字，樓上補返

懵𨶙AA, 成鳩日話深圳、廣州都唔平；香港就算變廣州都無得跌。用腦喇，你班𨶙屌。北上廣深樓價除咗前兩者係政治中心同華中經濟hub以外，廣深有不少因素係毗鄰香港吖，無咗香港獨立關稅地位，廣深亦守唔住。單綫思維嘅仆街真係令人好燥

不嬲香港人都係口講移民 幾多個會plan 會做
"鬼有錢咩"
"搵唔到工"
"外國唔係想像咁美好"
"每個地方都有佢嘅問題"
呢d都係留係香港嘅人講
但大把人開開心心係外國生活 因為佢地真係適合係外國生活 亦唔會講d乜 費事咁多人過嚟爭

吃不到的葡萄是酸的
人性黎

通常有能力既唔會周圍同人講
周圍講得通常都無能力

上面咪覆左樓主 自己睇